# Mang thai nhưng vẫn có kinh tháng đầu

Mang thai nhưng vẫn có kinh tháng đầu? Thử thai 2 vạch nhưng vẫn có kinh? Đây là băn khoăn của không ít chị em phụ nữ gặp phải. Vậy thực chất hiện tượng này là như thế nào? Có ảnh hưởng gì đến sức khỏe hoặc cảnh báo vấn đề gì không? Mời chị em cùng chúng tôi đi tìm câu giải đáp trong bài viết sau.

TRUNG TÂM TƯ VẤN 24H

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link chat miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe

Kinh nguyệt là hiện tượng sau lúc rụng trứng, màng trong tử cung bong ra gây ra việc xuất huyết. Nói cách khác, trứng rụng là triệu chứng cho một kỳ kinh sắp đến. Trong các tình trạng bình thường. Sau lúc thụ tinh thành công phôi thai sẽ được dẫn tới màng trong tử cung, dẫn đến không thể rụng trứng. Vì vậy trong thời gian có thai kinh nguyệt thường không xuất hiện.

MANG THAI NHƯNG VẪN CÓ KINH THÁNG ĐẦU
Theo y học, từ lúc bắt đầu rất trình thụ thai. Kinh nguyệt sẽ biến mất tạm thời cho tới khi kết thúc thời kỳ thai nghén. Nhưng, ở các trường hợp vẫn xảy ra tình trạng có kinh mà vẫn có thai. Tại sao lại như thế?

Vì có dấu hiệu giống như hành kinh, cho cần rất nhiều chị em phụ nữ nhầm lẫn nó với kinh nguyệt. Có tâm lý có thai tháng đầu tuy nhiên vẫn ra kinh nguyệt. Đấy đơn giản không có là máu kinh nguyệt thông thường mà người ta gọi đó là máu báo thai. Máu báo thai thường xuất hiện ở giai đoạn đầu lúc mang thai. Bình thường thời kỳ đầu hình thành bào thai, trường hợp ra máu chỉ xuất hiện 1 lần. Hiện tượng này sẽ kéo dài từ khoảng 3 đến 5 ngày và lượng máu tùy vào cơ địa của mỗi người.

CÁCH PHÂN BIỆT MÁU KINH và MÁU BÁO THAI
nhiều người lầm tưởng máu kinh với máu báo thai nên lo lắng. Hoặc băn khoăn vì sao mang thai nhưng vẫn có kinh nguyệt thông thường. Bởi thế chị em bắt buộc hiểu rõ hơn về tình trạng này. Để tránh lầm lẫn giữa máu kinh cũng như máu báo thai nhé.

có thai nhưng vẫn có kinh nguyệt bình thường

MÁU KINH:
Nhận biết qua màu máu đỏ sẫm, ra khá nhiều, ra ồ ạt cũng như có khả năng ra từ 3 tới 5 ngày. Ít dần và kết thúc ở khoảng ngày thứ 7.

MÁU BÁO THAI:
Có đặc điểm là máu tươi, không kèm dịch nhày, ra ít và nhỏ giọt tuy nhiên cũng kéo dài từ 3 đến 5 ngày. Lượng máu và màu máu thai sẽ khác nhau ở mỗi người. Số ít tình trạng chịu tác động của tư thế làm việc hoặc bệnh lí lý làm máu thai ra nhiều cũng như cũng có màu bất thường.

THỬ THAI 2 VẠCH NHƯNG VẪN CÓ KINH NGUYỆT
Thực tế có những hiện tượng thử thai 2 vạch nhưng vẫn có kinh nguyệt. Tình trạng này được giải thích rằng. Lúc phát hiện ra có thai sớm, thời điểm thụ thai trùng với thời điểm có kinh nguyệt. Do túi ối chưa phát triển nhanh vẫn còn khoảng trống giữa niêm mạc túi ối và niêm mạc tử cung, niêm mạc tử cung vẫn bong tróc gây ra tình trạng chảy máu.

tuy nhiên, trường hợp có thai nhưng vẫn có kinh nguyệt bình hay gặp không cơ bản ở mọi phụ nữ lúc cấn thai. Và hiện tượng chảy máu này cũng chỉ xảy ra trong thời gian ngắn, ở thời kỳ sớm nhất của thai kỳ, sẽ không xuất hiện như chu kỳ bình thường sau đấy nữa, một khi túi ối đã phát triển lớn hơn.

HIỆN TƯỢNG MANG THAI NHƯNG VẪN CÓ KINH THÁNG ĐẦU – MÁU KINH RA KHÁ NHIỀU


Theo những chuyên gia chuyên khoa trường hợp mang thai vẫn có kinh là vô cùng thất thường. Cũng như không hiếm gặp ở những thai phụ. Khi đã mang thai thì không thể có kinh nguyệt nữa. Nếu đã thụ thai mà xuất hiện tình trạng kinh nguyệt như chảy máu. Thì những bạn có khả năng đang gặp buộc phải 2 vấn đề rất điển hình sau đây:

NGUY CƠ DỌA SẢY THAI:
Sau khi xác định có thai bằng que thử thai, nhưng vẫn xảy ra tình trạng mang thai vẫn có kinh. Nhiều hiện tượng mắc ra máu ở những tháng thứ nhất mang thai. Tới lúc bác sĩ tiến hành siêu âm thì thấy túi thai không nằm trong buồng tử cung. Đây là báo hiệu của hiện tượng dọa sảy thai sớm quá hiểm nguy

THAI NGOÀI TỬ CUNG:
Thai ngoài ra tử cung là khái niệm sử dụng để chỉ các hiện tượng thai không nằm trong lòng tử cung mà nằm ở các nơi khác bên ngoài tử cung. Hay gặp nhất là thai ở vòi trứng, lúc thai vỡ sẽ có máu chảy ồ ạt vào ổ bụng, đe dọa đến tính mạng, sức khỏe của thai phụ. Thai ngoài ra tử cung chiếm tỷ lệ thấp từ 4,5 – 10,5 phần ngàn, tương đương với cứ 1.000 người mang thai thì sẽ có từ 4 – 10 tình trạng có khả năng bị thai ngoài tử cung.

Người có thai ngoài ra tử cung vỡ một lần, thì sẽ có thể cao bị thai bên ngoài tử cung lại. Dấu hiệu hay thấy của người có thai ngoài tử cung là trễ kinh hoặc rong huyết. Lượng máu ra do thai bên ngoài tử cung thường ít, bầm đen cũng như không đông lại. Thai bên ngoài tử cung sẽ chẳng thể giữ được.

Mặt khác, cũng có thể là thai nhi phát triển kém làm cho kích thước túi thai nhỏ, khiến ảnh hưởng tới kết quả siêu âm. Tình trạng này nếu không xử lý nhanh chóng sẽ dẫn tới thiếu máu, dính buồng tử cung, viêm nhiễm phần phụ…

NÊN LÀM GÌ KHI MANG THAI NHƯNG VẪN CÓ KINH THÁNG ĐẦU
nếu như chị em gặp buộc phải hiện tượng có thai tuy nhiên vẫn có kinh nguyệt thông thường. Nhất là ở 3 tháng đầu và cuối thai kỳ thì bắt buộc cẩn thận và tới gặp b.sĩ để khám, tìm lý do. Đặc biệt là khi trường hợp chảy máu kèm với các dấu hiệu bất thường như : đau bụng cũng như co rút mạnh, liên tục, chóng mặt. Thậm chí là ngất, máu có màu sắc thất thường, thai nhi không cử động… nhất định nên đi bệnh lí viện liền.

Để ngăn ngừa các thất thường có thể xảy ra trong vô cùng trình thụ thai, và đang có thai. Chị em nên kiểm tra sức khỏe sinh sản định kỳ tại các p.khám. Ngoài ra, bắt buộc có chế độ dinh dưỡng cân đối, uống bổ sung viên sắt để tránh thiếu máu. Vì đây là nguyên do dẫn tới suy dinh dưỡng và gây ra sảy thai. Xuất phát điểm của triệu chứng đã có thai rồi mà vẫn có kinh.

thông qua bài viết sau, nếu vẫn còn câu hỏi về có thai nhưng vẫn có kinh tháng đầu thì hãy gọi vào số hotline hoặc nhấn link chat Bên dưới để được gặp những chuyên gia nhé!

TRUNG TÂM TƯ VẤN 24H

(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn: 028 6285 7515

Link chat miễn phí: http://bit.ly/2kYoCOe